{
    "chapters": [
        {
            "id": 10,
            "name": "结肠下区",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 肠系膜根在腹后壁附着线的上端起自",
                    "options": ["右髂窝","第1腰椎体右侧","第1腰椎体左侧","第2腰椎体右侧","第2腰椎体左侧"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 右结肠旁沟向上通连的结构是",
                    "options": ["盆腔","右髂窝","网膜囊","肝肾隐窝","左肠系膜窦"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 容易发生肠扭转的大肠是",
                    "options": ["盲肠","升结肠","横结肠","降结肠","乙状结肠"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 阑尾动脉来源于",
                    "options": ["空肠动脉","回肠动脉","左结肠动脉","右结肠动脉","回结肠动脉"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 属于肝门静脉属支的是",
                    "options": ["肠系膜下静脉","肾静脉","肝静脉","卵巢静脉","奇静脉"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 女性，36岁。因阑尾周围脓肿入院，包裹该脓肿的结构是",
                    "options": ["大网膜","小网膜","壁腹膜","阑尾系膜","结肠系膜"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 男性，62岁。因肝硬化出现大量腹水，行腹膜腔穿刺抽取腹水时穿刺点的最常选取在",
                    "options": ["脐平面与腋前线的交点处","脐平面与腋中线的交点处","脐与耻骨联合连线的中点处","左、右髂前上棘连线的中点处","脐与髂前上棘连线的中外1/3交界"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 女性，65岁。因小肠梗阻行手术治疗，术后的渗出液最可能积聚的部位是",
                    "options": ["肝肾隐窝","右肠系膜窦","左肠系膜窦","右结肠旁沟","左结肠旁沟"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 男性，46岁。因阑尾炎行腹腔镜下阑尾切除手术，术中阑尾最可能位于",
                    "options": ["盆位","盲肠外位","盲肠后位","高位（肝下）","异位（左髂窝）"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. Meckel憩室所在的肠管是",
                    "options": ["空肠","回肠","盲肠","升结肠","降结肠"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
